真心想知而家d 中學生一個月幾多零用錢？

果d 咩咩黑糖珍珠奶茶，30幾蚊杯，小食檔野食下下30蚊以上，但排到爆晒人都係d 中學生咁既年紀既人，個個手揸iphone，孭名牌袋。我就覺得樣樣野都好貴，想買都要諗諗。乜而家d 年青一代咁有錢

利申，30+ 佬

以前讀書嗰陣十幾蚊杯奶茶都覺得貴
出到黎就算有收入, 見到依家d 奶茶變到30幾蚊杯, 更加唔捨得買
但d鋪永遠好多學生排

D咩野黑糖奶茶好似好多都係女學生排隊買

女既做ptgf 男既撈偏

以前中學一星期$100零用錢

一日用廿蚊
交通來回$4
Lunch $16包野飲

我仲以為廿幾，比錢先知原來已經30幾蚊

台幣嗎

通常呢D係額外R錢架

同一間中學可以有人M記24蚊餐都食唔起,同時有人老豆個個月比幾千蚊課金...

十年前
一個月二千蚊

我表弟中六有五千

窮撚學人上連登

一星期得三百蚊,算唔算係窮學生呀

啲家姐寵壞晒啲細路

睇你返邊區學校
唔同地區食飯/車錢差勁多

我中學果時around 500~1000 per week

依家大部分都一百蚊一日起跳
屋企冇錢都唔會生仔啦

無錢食飯果d你見唔到啫

供緊樓加供緊車

返佐敦,八達通唔駛我增值.如果有野要買直接問屋企人另外攞

我出黎做野都係洗7千，連飯錢車錢娛樂

我屋企人月入夾埋60k，我一個月先得300

4千

我都係20蚊日，通常行路返學放學可以每日儲多幾蚊

我係小學生
一星期20 唔包食撘車

咁慳？
油錢 車租呢到都5千
你一個月食2000蚊飯？ 2餐都外面食？

sor 鳩ry 無計油錢
車位買既

同你差唔多，果陣小學雞一日有5蚊
媽咪麵 2蚊

幾年前
一星期大慨250

我老竇唔俾錢我 靜係俾左張附屬卡

吖妹係中學生，真係好撚誇張，每朝早餐starbucks,身邊同學孭住個herschel書包，銀包kate spade，卡套coach，鞋就一對dr martin，襪就champion logo，就連筆袋電話套都係jack wills。

體育堂就一對yeezy，銀包閒閒地都有張500

放假去老蘭劈酒，無所事事皆因老豆有隻郵艇，幾個的士牌照。

咁你呢

我以前一日得廿蚊咋

利申中學𠴱時，小學一日得2蚊

正正常常 一個月最少5千啦

一日一百好基本啦
飲到杯嘢有幾出奇

蝗仔/00後一個月起碼5000

電子產品出句聲就有

俾多錢好多時代表屋企人多嘢做 冇時間陪食飯咪俾錢你出街食 冇得飲啊媽嘅靚湯拎幾多錢都冇用啦

我以前1日50蚊
lunch出去茶記食飯學生餐22蚊連野飲
淨返儲起來買點數玩巨商

小學果陣一星期20蚊
中學要係出面食好似有200蚊
有時窮到要食d5蚊公仔麵

所以呢嫁d學生好有錢
得閒飲杯咖啡
又有錢食貴餐廳

學生妹做雞搵好多

我e+中伍
一個禮拜有一千五百蚊0用

呢一代幸福好多 開句聲就有

呢啲三線brand好平姐 女仔去飲酒又唔使錢

窮果班你睇唔到者

On9

300蚊
食飯另計

每日百五蚊

我得200

而家啲中學生咁富貴㗎咩
我嗰時得二千一個月

真心答，幾年前中六$1500一個月
交通費$300左右
剩低$1200
一個禮拜返5日，一個月4個禮拜
除開平均每日有$60
學生餐$30左右
仲有錢剩食早餐同小息食燒賣食撈麵
想儲錢就小息忍口唔買零食
邊似啲00後攤大手板問屋企攞

same

我以前中學帶飯 無零用錢
係大學讀到 Year 2 先開始有零用

中三前都係0 （行路返學帶飯）
之後中四 300 per week
岩岩出黎做野後 -5000 per month
依家 -10000

唔計食飯50一日，計埋一個月0

咁慘?包唔包搭車呀?

以前就一百一日
食個飯正正常常食飽都要五十啦

全職返工好似都唔夠佢哋有錢

以前幾年前啊

一個月幾百蚊，月頭貢獻晒畀黑橘，跟住日日唔食飯

你果千五蚊自己做PT賺返黎?

我得150

屌喇星細個老母日日呃鳩我屋企冇錢得果50蚊一個星期

無錯
我5年前已經一百至百五蚊日

我中學果陣$1000一個月 (計埋搭車食飯)
見到上面有人講奶茶 以前10幾蚊已經買到杯
但而家閒閒地都30蚊杯
其實係澳洲買珍珠奶茶計返港紙都係30幾
香港d野真係好貴

17000-18000$左右

一個星期350連飯錢車錢 其他靠自己返part time賺

屌你，返工claim錢咩家下
唔係話你教佢「錢得來不易」呢個觀念錯，但係佢咁樣會唔識分銀碼大細，又未試過洗突左唔夠錢使，咁樣唔算得上教識佢理財

我條女就係比啲咁嘅屋企人教到唔知咩係平咩係貴，畢業一年叫我買車，平時又唔知啲野幾錢，慳錢又唔知邊啲要慳，慳埋十蚊八蚊車費但又買啲大野，出左份糧十日唔夠就洗突左

做你仔女真係好慘 希望你唔好生小朋友

幾年前 1.2k一個月
包車費包lunch
但係冇亂洗錢
全部存起曬

補習小三住公屋
老豆做地盤
屋企有 Macbook
有 iPhone 有 iPad
好多野變咗好基本咁
真係時代唔同晒

又嚟鬥慘大會
時代進步咗
人地父母肯俾多啲有咩問題

中六大約有七千一個月

上年畢業
一星期飯錢$250
補習或者其他費用就額外俾
八達通(交通費)每次增$100 用晒就同阿媽講攞錢增

以前個個細佬都窮
一係有遊戲機 一係就無
中學有手機都唔會追款

8k 多你100

9年前一個禮拜100

宜家啲細路 最窮都五十至一百 有錢少少都兩三百一日

依家中學生真係幸福
以前我得百五蚊一個星期
放學仲要做下m記part time賺下錢比自己洗

利伸：啱啱好90後

而家坐車大概要10蚊來回
食個飯基本40內,一日洗50
一個月返22日學左右,理論上千幾蚊就夠
但呢個數都真係想食好D,同同學出街睇場戲都無錢
應該要有2000-2500先比較合理

Freshmen 用 iPhone X
Final Year 嗰班換 iPhone 買舊款
可能係我有 Bias 掛

一星期三百
16蚊回車錢
40蚊一餐完，唔番工就冇街出

我細個零用錢都冇 老豆老母得閒先比20蚊我

初中時期...
行路返學, 早餐係屋企食, LUNCH係學校食, 一星期得50蚊

不過假期出街的話, 都可以睇情況問屋企人拎多D 既

幾年前8千

No limit credit card

一個星期1000
一個月4000到

見到好多著住校服既都手持iphone x
自己都唔捨得買

都幾多
我廿幾年前先得三百一日

通脹都要啦
以前10幾牌都差唔多20
而家20幾 加多少少花樣 加幾蚊
30牌差唔多
到時佢地大左 可能係50蚊一杯

5年前我講緊1500$用2個星期
食晏 出街 搭車 真心唔夠用

嗰時唔計飯錢,一個月200

中一到三就有比飯盒錢 +一月300
學校係屋企隔離 唔使車錢
一日三十左右
中四開始返part-time 就冇比過
雖然我都冇主動問
不過大學學費果啲佢地都有比7成

而家d野貴左咁多，一日百零蚊都唔出奇，唔好下下拎自己以前幾撚慘出黎講啦。學生哥冇負擔，鍾意洗咪洗都好正常姐

鬥慘大會正式開始

人地有錢，當白飯魚著，爛左咪換過對囉
你呢d窮撚先當對話鞋如珠如寶，污糟少少都好似割左你忽肉咁

一個禮拜500 除咗八達通全

仲好記得
中學每個月300

到中五時老豆無乜工開，開始無零用錢
所以到而家24歲都相對慳儉少少

我條女一個月零用錢仲多過我番pt

0$
90後
上到U好辛苦地R到每月2k 但俾左兩個月後就無左回事
唯有洗返之前暑期工淨落既糧
最後用曬就被逼賣身俾社會
一路full time job 一路full time degree

我都係做嘢
飯車玩錢 一個月得<2000

利申行路返工 日日帶飯

我今年中六 每日五百港紙 唔夠再問老豆老母攞

利申:我屋企人唔係突登刻薄我
係俾機會我先磨練到宜家既堅強意志力

每月二千包飯錢
而家去左外國讀書都係六千一個月

算好啦

問爸b拎錢 佢話我煩
淨喺俾張運通白金我 小賣部唔俾用 點算

中學果時一個月三千

80 年代好似 $20)/day 坐巴士 & lunch

$20/day

買過對囉

1日50蚊
廿蚊搭車 30蚊lunch
4 5年前 學生餐可以30有找連飲品

我諗無1000蚊都好難

諗起以前中學嗰陣 屋企好窮
就算見到有幾中意嘅野都唔可以買
放學就返屋企 來回車程7蚊 (學生八達通)

一星期得150蚊 星期六日摺在家 每日向學校食頹飯 $14 連一支水 有時真係有樣野好想買 就唔食飯去打波 順便減肥 先買到 結果俾屋企人話我晒錢

直到出來做野先第一次飲呢類台式飲品 成個大鄉里咁 $25，好甜 以後不了

癡線
見到上面留言愈窮愈少零用錢嘅愈多正評

以前零用錢要自己返工先有

以前中學好似一千一個月。升到中6定大學2千

4年前，400一個星期，乜撚都包晒，買乜撚嘢都係呢400蚊包晒

$500一個禮拜
算多定少啱啱夠每日食飯搭車weekend出一次街

我中一二嗰時 得100蚊一星期
利申：十年前

三萬蚊一晚倒

10個學生妹應該有5個做PTGF
公屋企個d 又唔係獨仔獨女 邊撚度有錢比佢地

中學嗰時有二千五一個月 算多定算少

以前讀中學大概有1000一個月，我覺得算係中上水皮，呢舊錢主要係食晏晝加零用

有時學校要買野各樣各樣打下斧頭又多少少

慳住慳住食其實儲錢買電話呀相機嗰啲真係做得到

不過更癲嘅係，其實好多同校嘅人，一個禮拜都有千幾蚊洗 當然亦都好多人一個月500內零用

小學 $5/day
中一至中四 $100/week
中五至大學 $0

雖然少，但真係訓練到儲蓄習慣，細細個已經學識儲錢吃m記

屋企最窮個時 一星期好似得$250

以前一星期得兩舊，食飯+搭車
利申：29歲

兒登仔老閪都話人係PTGF乜乜乜
呢個年代 生得仔女肯定都係有返啲錢 衣食無憂
住公屋大撚把隱形富豪有錢過你同我

住將軍澳, 觀塘返中學
試過趺咗2蚊要行1個幾鐘返屋企.....
真係唔明以前咁窮點捱過去

第一段果d brand唔貴喎
得對yeezy叫貴d

以前中學一星期100蚊
星期一至五就行路翻學
通常唔食早餐 16蚊食晏
晚餐翻歸食 週末食屋企
一星期儲到廿蚊

我讀到大學都無零用既點算？ 中學得飯錢

我中學一個月800元，連車錢食飯錢電話費零用錢（全包）

一星期得40蚊
但八達通另計
成日比呀媽話咁快又要值增
利申97

小學$5一日
中學雞$100一個禮拜
如果出街會問爹地拎咗少少
但唔多都係得幾舊
大學無乜返工 好似$200一個禮拜左右 真係唔明果時點生活

用晒就問老豆攞
通常買野食多
大概 一星期200左右

80-100一日計埋車錢同兩餐

多你少少，1000玩/月全包宴，自中五開始年年做暑期工+儲利是錢先有錢買野和學野

我嗰時得800一個月，包埋零用錢嫁啦。所以嗰我食飯好慳錢...

我中學時期一星期$100

2000全包搭車食飯娛樂

其實15歲就可以返pt啦

我中學都係靠返炒散過活（返星期日一日都有500）

除咗有同冇 仲有第三個選項咩

一樣，當年我每日$20，我曾經為咗買PSP(~$2000)幾個月冇食飯

中學一星期二百五
上到大學cut撚埋

勾起回憶 以前小學係正屋企隔離，所以唔駛交通費同飯錢
小六先成功爭取到$20一星期，不過呢$20真係純買零食
或者果期完全唔買零食草返一頭半個月就可以同同學出次街
上到中學好似升到$50一星期，之後就慢慢升到$100/$200一星期咁
去到中五就好似$1500一個月 電話費車錢出街買野全包
練成咗為咗慳錢戒零食既習慣 雖然知依家通脹咩都貴
但見到好多學生成身潮牌 呢樣係我以前諗都無諗過既消費
利申：窮L 末代中七

真心答
4年前我仲係中學生
高中啦

50蚊日
個時好似30蚊食到個學生餐
車費每日8蚊
仲有10蚊左右通常係買小食/野飲
想儲錢就食平少少/唔食小食

宜加細佬返中學 70蚊日
但同我當年一樣咁生活
一樣無錢可以淨

我講d咩大家明啦

講自己細個點慘果班
怪就怪父母點解少少嘢都滿足唔到你地啦
不過無計啦
連登不嬲都係俾窮人失敗者主導咗
睇正負皮數就知

唔係窮撚先上連登咩

Same
係靠自己番pt
唔係冇可能應付到d洗費

當年得50蚊一星期

帶飯，翻學撘校巴

最慘係當年成日出去同親戚食飯，零用錢慳慳埋埋撘個車出去做節就用突哂

中二嗰陣正正常常三十蚊一日
但唔知點解好鍾意同frd食五蚊兩個炒麵王
儲到勁有錢

我6年前50蚊一日食飯
車費另計都係啱啱好儲到啲啲錢

記得以前一日$30-$50零用錢
每日諗點慳住用之後可以買自己鐘意既野

兩年前我一個月ard5000 買衫買鞋另計

唔怪得你個名

當年一星期得500 上到大學一個月有7000 即刻覺得以前中學過得好清苦

中學屋企人當我20蚊一餐
啫係得100蚊一個星期
仲要係個個星期俾冇得一次過
八達通增值每次一百，但基本上除左番學都冇用黎買其他野

中六就加到25 一餐
兼加多100
但都係個個星期俾

大學頭2年就100變120
自己再返pt賺錢

我都覺得點解而家啲中學生咁鬼有米
又名牌袋又成日換電話
30-40蚊飲杯野
我嗰陣已經係食一餐飯喇
雖然而家都係

以前中學一星期有300
未包車錢

3 4年前中六 一個月2500 包 車 飯錢，出街唔夠可以另外拎，不過試過一兩次咁大把 乖仔黎我

中學時期1200至1500 包灑大部分使費 不過交通都近500...
上左大學: 0
返過parttime先會知搵食艱難 再加上自負盈虧 搞到自己唔舍得使錢 日日都過住苦行僧生活
利申:無飲過咩黑糖珍珠奶茶 又要排隊又成二十幾文 不如食M記算啦

我阿妹本來五百一星期
後嚟一千
但都用到冇

唔計車錢同飯錢
以前去到中六每個月都係得二百蚊
身邊既同學仔個個既零用錢係我幾倍
果時真係覺得自己好慘 出一兩次街就無哂

我以前得500咋,其實似飯錢多過似零用

香港真係好多有錢人
當年我讀中學 午餐22 23蚊包凍飲
已經有同學個個月打機課兩三千蚊

10幾年前小學1日10蚊
$3.5燒賣好似5粒
再$3.5 250ml維他奶
中學就一個禮拜2舊水
包曬食飯搭車娛樂

其實千金難買少年窮 細個少零用錢先學識節儉

中學個陣650 一星期包晒所有野 我當一星期出去玩一晚已經唔夠洗

100 per week

中學個陣一個月100蚊
不過lunch係學校訂飯 又唔做搭車返學

中學得一個月500...
好記得去開銀行acc, 個職員問我點過生活...

到呢家細妹仲係得500一個月

以窮為榮 幾千蚊零用錢都俾唔起，學咩人生仔，好話唔好聽，一餐大家樂都50幾啦。唔係下下要好似以前食樹皮咁過日子先係正常人。

以前40蚊一日，lunch 食20蚊，搭車10蚊

依家500點夠食飯啊

中學嗰陣 一日得40蚊 搭車都搭咗15 得翻35 早餐加午餐
所有成日唔食早餐 留翻lunch同fd出去食 但永遠都係食最平個餐 咁就有幾蚊剩 可以儲起去 下星期可以食早餐/買下文具 有時候仲行翻學/放學 諗起都覺得癲 而家點都唔得
但同班入面 有人可以一百蚊一日 雖然有啲羨慕 但家境問題 都無辦法

小學雞，返學日子，五蚊/日，唔駛返學日子五十蚊（包醫完肚返補習社）
中學，返學日子，四十蚊/日，額外洗費再問老母拎，不過極少問 /.\

我10$日 無吹水 搭車都唔夠

香港大把有錢人生仔

小學0蚊 小息做乞丐
中學初初30蚊一日 唔夠食 加到40蚊日

我嗰陣就每日55蚊食飯+每個月1000零用

其實屋企搵到但係畀得少先好，搞到我宜家平時使錢都好慳

小學生係無零用錢...返放學搭校車, 返半日所以唔使食飯, 連小息都係睇住人地買小食
自己無份

初中又係坐校巴, 一日得$20 (exactly一個飯盒價錢) 要食飯又唔會儲到錢
中四開始每日$60, 每日搭車要用$28, 所以都係唔食飯先儲到錢
仲要返學日先計, 放假係唔會有錢...
年年暑假都因為太窮而無得去玩.... (住得好僻, 步行範圍無野好玩)

早幾年聽到D姨甥仔每日零用有$100 而家細路真幸福

講緊自己想買嘢就自己慳啲洗
唔係洗晒就繼續問老竇老母攞
係咪中學生自己賺錢先叫高尚？

中學嗰陣每星期20蚊，仲要唔係個個星期都有，食飯返歸食，見啲人係小食部排隊會好葡萄

外甥中五一星期500，不過基本係全包(早午餐/放假娛樂)

哂氣啦

我10年前讀中學大把人用y-3皮帶/
當時手機都2千幾3千蚊一部索尼愛立信

呢家小朋友多數生得一個

集中資源比佢地咁簡單都諗唔明

你無去屋村學校見下窮學生姐
以前做學生咁窮邊會去咩街,都係龜係屋企

一日一百蚊

小學冇零用
中學六年都係每星期150蚊for食飯
都係幾年前既事
平時靠學校食幾蚊淨公仔麵儲錢
一到生日新年就好開心
雖然只係幾百蚊利是錢
dse之後就再冇零用但唔駛我揹學債

屋企話有錢一定唔係話窮又未到最窮
但真係好慳 一家人出街食飯都少
心底明白佢地其實都係奢望可以追到樓市等我唔駛咁辛苦剩首期 但只係奢望……

中學廿蚊日 要自己搞掂lunch

1日100 儲起唔用 1個月就3皮野 儲左12年 而家幾層樓收緊租

完全唔明點解d人怨樓價貴

5000

$3000 per week

想當年一星期七舊幾水
學校野食最多咪食十幾廿蚊，坐車幾蚊，有時放學行返屋企，淨返啲錢拎曬去玩，要儲錢吃喝玩樂一啲都唔難

同連登班窮撚講野真係晒氣
2018年喇
只講呢十年養左幾多父幹母幹撚出黎
佢地父母啲資產多左幾多，升值左幾多
你地屋企窮就代表人地屋企窮咩

從來都冇零用錢

90後 初中1000一個月 後尾啲野貴晒就加到1200
搭車食飯去街都係呢舊錢 當車錢200 飯錢$25x22
果時$25樓下都有選擇 所以係平均$25
淨低果幾舊水就係零用
所以月頭富貴完打餐邊爐 月尾就要食麵包
其實咁樣係幾好 等自己知道點樣洗錢
依家出黎做野都唔會亂咁fing

早餐唔食/屋企食
午餐訂飯/帶麵包
搭車八達通嗌無錢就會俾$50-100我入，一日來回$6.4，間唔中用八達通買下野食，一個月入2-4次
毒撚放學多數直返屋企
好少額外拎錢，因為好少額外活動，但問嘅話通常會俾，百零二百蚊
想買貴野就要儲利是錢/叫老豆資助
仲有加埋屋企電腦電費

屌講起$2
我媽細個話想培養我儲錢觀念
一個月比$2我咋！！！！
我返學校買一袋燒賣要儲三個月呀！！！！

講緊小學

但中學都係得$500一個月
仲要自己包哂百達通同所有娛樂開支！！！

中學個時得250蚊一個星期飯錢

十年後，都係二千幾蚊...

咁多

我一星期得200

以前150蚊一個星期
10幾年前了

識一個師弟10k連車費飯錢，補習另計

係child登窮、無錢用係懂事同識理財嘅表現

一個禮拜$300 應該咩都夠啦?

有次見到有學生妹喺dior門市睇唇膏
我咁大個人都未捨得買呀

讀緊大學都係限緊自己每星期洗$200
$100車費，$100食野/儲
Lunch帶飯

小1-3 5蚊
小4-6 10蚊
中學 40蚊 （計埋飯錢）

差唔多啦
1500蚊都唔夠溝女啦

15歲（中4）開始番工冇問屋企拎過一蚊

好似唔過一百蚊一個月
所以而家俾家用都係俾盡三千

我讀緊書個時每星期得300零用錢

以前細個無特別r零用錢
食學校飯都係200幾一個月，自己唔大洗但通常老母見我銀包無錢就塞一兩百比我，所以長期有幾百蚊，人地以為我好有錢

一星期$350

5年前中四每個月500 包哂所有嘢 每個月勉強夠用 到出到黎返pt搵得多反而大洗左

我細個中學，一個星期6舊水，不過就住紅磡翻沙田

我當年中學老母俾30蚊一日食飯
我走去食3蚊炒麵
好唔容易，儲到幾百蚊

差唔多啦
5日返學中午食飯200有找，50搭車，仲有50剩

成班人傾回億

我唔expect學生奢侈

u記是常識吧

1500
自己返工

$200左右一個星期 lunch only

之前公司有個intern先用緊iPhone X ， 重新過唔少老細

因為越黎越少窮人生仔

升咗Year 1
初中一個午餐$50
去街/晚餐再攞
高中再加張附屬卡

梗係要畀多啲錢下一代享福啦

唔通仲戇鳩鳩細細個就要返part time嘥曬啲時間啦咩

時代唔同左, 無得比較

記得中六嗰陣好似係500一個禮拜 包曬車錢食飯錢嗰啲
不過車費來回20蚊一日 飯錢飲埋野最平都25蚊起跳

一個月一千 計埋早午餐

小學四至六年班一星期十蚊
中學一至五年級一星期二十蚊
現在二十六歲。
最鍾意夾軟糖一包分一星期食，有時五蚊扭蛋或者抽召喚王。

早排去pop corn見啲學生妺拎住成千蚊cash買潮牌
我就連買頂300幾嘅帽都諗好耐

以前哋人得一個爸爸俾零用
而家哋人有好多個爸爸

飯錢當零用錢？
只有飯錢40 每日

未返過工/熬過既學生黎講，零用錢唔會省住洗

三年前中六嗰陣1500一個星期都好唔夠
Weekend出兩日街都用哂啦
仲未計平日食飯

從來都冇零用錢呢樣野

不過買嘢就用番附屬卡
都勉勉強強夠
有啲frd 3000一個星期都話窮

三四年前中六 每星期得250
中一嗰陣得150 但lunch先20蚊一餐 包埋野飲
交通費另外攞 每星期50

唔怪得咁多垃圾一畢業出嚟就跳樓
零用錢仲多過打份工

其實睇屋企咩環境 我識個月友 中學都兩萬一個月屋企人俾埋張卡佢使 取決於屋企 如果屋企本身消費高 咁好自然會覺得呢個價係正常

400蚊一個星期 去玩買野番parttime

七年前，二千蚊一個月， 80蚊日，有時再少啲

daddy每星期比得1500蚊我
我啲朋友好多都2000+

屋企長期冇人，500蚊一星期食到星期六每日三餐咁濟 後尾放學去返大快活 頂唔緊了

以前中學$500一星期+八達通自動增值
食飯先$1x-3x
好多錢淨 買到ps2,psp, nds, F5自己比到錢去旅行
好滿足

自力更生💪🏻

我屋企個侄仔小學都已經100一日了

我都喺！
一星期一百蚊。

每個月都比1.5k個細佬食飯
計落都唔太夠食 而家食飯太貴

我嗰陣得八百一個月 七八年前了

小學得$20一個月 一放學就只可以翻屋企
到初中$500一個月 高中就$1000一個月
到依家大學就$2000一個月
再加自己做pt一個月差不多$6000
以前成日埋怨點解人地一個月咁多零用
到依家翻pt先知道自己淨係洗錢唔使搵梗係簡單
有時候搵到錢都會俾翻啊媽
情願唔使佢俾零用我
依家好多中學生都好幸福 要乜有乜
以前到中一,二見到人人都有smart phone
我仲係用緊推機 用緊sms
到中四先有人生第一部smart phone
仲要係3手機
時移世易 只可以話時代唔同

同我幾年前個模式一樣 當然個數會有d出入 但8達通就一定唔可以買自己野 因為250淨飯錢其實幾夠

on9 邊可能10個有5個左做
睇連登睇上腦

以前中學d 人已經好有錢，又Gucci 又superme
利申 90後

早廿年我250一星期

屌你
我中學30蚊飯錢加埋坐車同零用

一日存3蚊買龍族月費

3.5k

好彩個陣我係家屬八達通坐鐵唔洗錢
如果我計埋車費就真係同你差唔多
出到來做野就發現車費真係貴到呀媽都唔撚認得

屌你開完個post 訓陣教，番黎睇十幾頁，睇撚死人，追都費撚事了，棄post

三百蚊真係唔多，食飯搭車一日分分鐘得番二十幾

以前一個月 食飯+車錢=50 零用錢可以話係冇
要買點數卡就唔食飯先買到

1990年出世
小3先有零用
小3-小5 5蚊
小6 10蚊

中1 20蚊一日 有訂飯
之後去左新加坡讀書
第1年5蚊坡紙1日 無飯訂 食一餐3蚊咁 交通卡另計
第2-3年 10蚊1日 同上

之後澳洲 1星期100澳紙 2006年左右
2008定2009番左香港

一個月400計埋車錢計埋食飯
車錢一日都已經過十蚊
個陣要自己整假通告問老母攞錢

我就100蚊 一日

15年前 $100一星期

事實真是超多 只是你未遇過唔知姐

你讀band3係差唔多架喇
我都係啱啱中學畢業點會唔知啫

平時連登仔又屌窮人唔好生仔
我覺得咁樣幾好喎，好過話要買乜就買乜俾仔女，起碼個女要有「付出」（寫proposal ）先有機會得到
唔通屋企有能力都只係俾最基本需要咩，咪玩啦

我獨生子 屋企經常得自己一個
中二至五個陣100蚊一日
中五六個陣一千蚊一星期

你唸下依個時代咩人結到婚生到仔

咁你又啱既

5年前仲係1000蚊一個月 車費上網費食野乜都包埋

中學得100蚊個月，食學校飯盒，儲幾個月錢先出到一次街

利申：10年前

返工$50一日呀
剩車錢都成1200一個月呀屌
冇撚左十分一糧

我一星期先$50
一日$10 LUNCH

你以為個個$50K咩,$50K仲上黎吹水?

多我$100

10蚊lunch
真心想知ching你食咩
10蚊點夠飽

屌你50k 好撚多咩
試下結埋婚生埋仔供樓供車養兩老

係你個女定你契女啊

4000

養緊個侄女
5k 未計學費

少少家用,10K都有$剩啊,窮有窮磨6,大有大洗法
我放假好少出街洗$,唔拍拖,家用有比

7年前中學畢業 當時得5舊水一個月
講緊連埋食飯坐車

出嚟做野先唔想洗錢，以前細個點知搵錢咁辛苦

2000年果陣,真係有$10飯,岩岩好夠飽
但我多數幫有$同學做/抄功課
有時痴下痴下陪打機又有得免費打
不過多數打得機就冇LUNCH食

窮慣,邊似人地洗$洗得咁輕鬆

事實係而家D後生少左抗逆能力
我明而家壓力大左,但唔洗3日唔埋2日自殺
D父母生佢出黎前唔評估下個社會就生佢?
其實害左佢

我細個都好少玩具,都係痴人玩多
大個少少自己搵$買模型又冇位擺

我比我個仔30000一個月，佢讀中三
比個女少啲20000一個月，佢讀小六
個袋冇少少錢點生存？

我果陣D中學同學都係$150一星期,算正常
但果陣物價同而家冇得比

岩啊,物價不能相比
但理財態度同抗逆能力唔洗訓練下?

我而家成三張野
當年初中好似100一個星期, 但食飯就實報實銷
當時覺得都冇咩錢使
成日都叫老豆幫我儲起
我覺得而家高中分分鐘幾千蚊零用

你都好丫最後有$1500

我最後去到中5先加到$20日炸

ching 仲有冇玩巨商

無了
我玩個陣仲係興用舜飛燕加李寧(冰釋加封鎖彈)屈係個角落頭度打怪
之後打打下覺得好悶就棄了

十年前我有三千包lunch包車錢
而家應該要四五千先夠

我好少少，200 逢星期1，3比$100
星期1就入50八達通，淨低50分兩日食
然後星期345 就好d，每日平均可以食33蚊
試過同個同學夾份買3送1麵包當lunch，每人$3.75

我果陣第一部電話都係3手,仲要用儲值卡冇錢交月費啊

每個月8000

呢個年代搵錢太易，唔賣身都得。你著套校服自摸拍片有錢收，賣下黑絲，賣下bra又一筆。

02年中學
1300/mth包所有費用同零用
當時已經可以過得好豪

當時老麥最貴個餐都係23.x咋

其實都係睇人姐 我一個禮拜得200零用 計埋車錢飯錢同自己要買既野 食5日中午飯已經冇曬 所以都要自己出去搵pt返
利申：中學生

一個月五百蚊 lunch 食廿蚊飯盒

咁呢家物價貴左咁多，又好難一概而論....lunch 食個飯學生都$40走唔甩......

我當年每個月千五
我細妹而家6500
細佬5000

知道搵錢辛苦所以慳左

中學時期一星期$350-400 搭車入八達通50 中午around 50x5=250 淨返嗰50-100星期六，日中午飯 點解我中學時期咁撚慘

90後細個屋企月入40K（以下每日）
小三開始：$2（唔包八達通）
小五開始：$3 （唔包八達通）

中一二：學校包飯 $20（食早餐搭車）
中三至中五：$50 （早午車）
中六七： $50-100（視乎洗唔洗自己食晚飯）

貴到佢覺得你買唔起嘅必需品：衫褲鞋襪 手機 會買比你，但係係以實惠原則為主 nothing fancy. 遊戲機漫畫大廠電話唔洗諗

大原則都係夠你食飯搭車：果時早餐十幾蚊；（正常）午餐30蚊（學生餐緊係唔洗啦儲錢位）；晚餐50蚊

咁豐裕嘅生活我哋幾兄弟姊妹都無乜物慾唔會亂洗錢（黑糖珍奶咁hype嘅野計亂洗錢SOR）所以應該唔關比幾多錢事。

一星期500全包
買電話嗰啲就我出一半，屋企出一半

問過學生
average 500

其實咁諗啦 有米嘅先畀你見到啫

唔撚通OP你覺得中學生個個都有錢咩

我個補習學生淨係買零食一日100 仲嫌少！幫佢補一個月都無2000，仲窮過學生

10年前
正常一個月$400-$1000
十幾廿蚊一餐
食屋企 少social
岩岩夠用

依家一個月零用應該要
$800-2000
頹食都要三十蚊餐

屌！我讀大學都係一個月洗3000

齋飯錢200蚊個月
隔離位2000蚊個月

以前返學一星期400包哂所有消費電話費個啲 返學叫外賣30一個飯盒

5年前1千1個月全包

$2400一個月

洗3000都出黎認窮

十年前
幾乎無, 要既要出聲拎, 比盡一星期一百,買衫褲鞋就另外開口拎
真心覺得我好易養
利申屋企人有樓收租唔係窮但我都係無錢駛

哥哥每個月俾一萬家用窩

因為唔係自己賺既錢
唔覺得珍貴

個陣一星期得150蚊連車費
如果入50蚊8達通就每日食20蚊

街市早餐鋪撈面加野飲 16蚊

如果每日行45分鐘返學就每日30蚊
夠食豆腐班腩+凍0水 26蚊

18蚊杯日出茶太？不了（可能已經無乜人識日出茶太

中二定中三先開始有零用，
唔計食飯交通，200一個月

多數一個月3000$

唔計食飯掂車八達通
十年前
呀爸500呀媽300
呀嫲不定期2000

中學 唔計食飯同車錢
一個月100.....

小學生用ipx

我由中一到中六
都係$50一日，絕無加價

依家啲中學生真係好有錢
唔好講中學 大學生都好有錢
因為無返咁上下經濟能力都唔敢生 生又好多生一個
比多啲零用錢都正常
聽過阿妹大學同學屋企比5000蚊零用都唔夠用

而家仲興Herschel背囊同Jack Wills咩？sosad]

以前讀書果陣會用零用錢買千幾蚊牛仔褲

依家返工搵錢，二百牌都要諗幾次先捨得買

入嚟想睇吓而家啲中學生零用錢幾多，點知參唔多全部都10年前
我中學十年前都興咩Partick Cox、Vivien Westwood、Anna Sui、Agnes b、奶嘴B、Beams Boy啦

無零用錢 一日一百蚊食飯

3000?

再早少少 super x袋一街都係
當時小學雞都有兩三個

其實我講嗰牌子我都無買過，因為用哂啲錢去追星

佢哋好多錢買潮牌

做雞或者走水貨賺架傻閪

純粹飯錢 500蚊六日，車費娛樂另計

iphone , 手袋 應該另外求父母買。
可能係生日禮物 / 學業成績獎勵。
仲有 奶茶檔多數都係女生排隊，佢地午飯食好少野 一份餐兩份食 可以慳唔少錢。

屌我都係 得啲想追我嘅男仔同同台朋友先會同我sms 真係好懷念

咪搞到發育不良

得番緊工又好得閒果堆先應機
學生番緊學點會上連登

中學個時每星期$600 包八達通 我唔知係咪叫正常

最有錢個中學同學都係一千左右一個月，平時仲好鬼慳
畢業後先知佢屋企過億身家
反而中學成日追潮牌，講享受果班去哂做地產，保險
一個月過幾千果d多唔多係新移民？

form6嗰陣每個禮拜500包八達通

小學時間一個禮拜有5蚊零用錢
返學有食物盒裝少少零食
所以D零用只會放入豬仔唔會洗

中學時期當年$130飯錢一星期
食多左就捱撈面打和
八達通一個月入100蚊
搭多左錢就行路返屋企
電話費一個月入1次10蚊儲值卡

仲記得以前班fd成日搵我出去食飯唱K
約我10次都冇1次會出去
邊有錢去消費

而家做野搵到錢啦, 都係唔捨得洗

千一 一個月全包 6日中午食飯 文具電話費 車費剪頭髮之類

好多啦

你幾多年前啊?我仲諗緊一個月俾二千蚊小朋友夠唔夠

個時食個學生飯係40-50蚊

一星期240

屌真係 依家d後生 勁多錢洗 飲飲食食 返工既我反而要慳

有冇咁窮啊child登仔

無零用錢 但daddy比張黑卡我任碌

10年前中學每星期五舊，包哂午飯，車錢

小學，中學 12年 = $0

小學就一日50,中學就一日一舊水
利申90後

一個禮拜得200

好似正常都3千一個月

我宜家一個月1100,中一時期一個星期得150。
但我可以同你講宜家中一嗰批大部分起碼一個月2000up。時代唔同啦Ching

利申02巴

十年前，一個禮拜300，包車錢食飯早餐

以前一星期 200
利申94

以前中學老母比得果30蚊飯錢，一落到街先知乜都唔夠錢食，同啲同學入到吉野家得我好寒酸食細牛飯

6000 1個月
利申 中學個時

細個果時係冇咩錢，但食個媽咪麵就夠，有時真係好懷念呢d日子

真係好羨慕 好酸
我由細到大都無零用
而家讀u都無零用，靠自己暑假做part time先有錢洗，儲錢玩下興趣班 part time得嚟仲要俾下錢老母
返學仲要每日問老母拎飯錢，八達通錢

好慘要比咁多零用錢洗
中學生都無腦既，有手有腳都要問父母拎錢

其實一日一百蚊我覺得係可以接受

當年大學一蚊都無靠PT同船撐住
我覺得我屋企肯比哂學費唔洗grant唔洗loan就夠 仲問屋企拎錢真係好厚顏無恥
過咗18歲係唔係要為自己負返少少責任呢 都成年人啦仲要咁好咩

英國jj £1000個月

4000蚊 我估

我讀書果陣係冇零用錢（僅僅夠食飯搭車），而我d 仔女亦唔打算比太多佢地，唔想未識搵錢先學識洗錢

2蚊一日

屌以前得嗰120~150 一個星期
食早餐午餐 放學買小小嘢食就冇哂
要買嘢就自己儲錢 唔食飯/食包

冇錢得你3年前用20萬買隻名錶

細個少零用錢
但其實你屋企唔係真窮
只係想你學理財

vs

真係窮到幾百都俾唔到你

係前者咁咪ok 囉

幫親戚放問價姐
我唔係鬥慘，係羨慕講兩句
你做乜鳩

有錢咪有抗逆力
話俾佢知就算衰極廢極都唔洗全家一齊瞓街乞食
最多讀唔到medic
咁佢咪唔洗死囉

我中小學都冇零用喎

一個月2000 身邊同學都係差不多呢個價

一個月兩三千都俾唔到個仔就咪撚學人生啦

細路仔睇一次兒科專科嘅價錢
如果連咁都俾唔起仲學人生仔

痴撚線 我十幾年前中學都700一個星期啦連埋交通飯錢 依家通脹加返d我諗都要4000～5000一個月 除非真係窮到星期五六都要係屋企hea冇錢比個仔出去玩㗎姐

時代唔同啦
十年前放學去M記, KFC打工先15-6蚊一個鐘
返足成個月先得2-3千蚊用, 買部電話都儲2個月
而家最低工資都34.5啦, 勤力D一個月有5-6千蚊

一星期5舊水夠唔夠用

唔計車費飯錢果啲

想當年一個月得五舊水
有同學有成千蚊我已經覺得好多

你岩 果陣番機鋪一個月先5000 做埋都唔夠買電腦

我自己都冇一百蚊一日用

想問下你澳洲邊度買杯珍珠奶茶計返港紙$30？

06年時中學$800一個禮拜

十年前 二千蚊 全包 衣食行上網電話費都計
講緊學生餐廿蚊到
我又覺得好夠洗喎

想買野就利是錢 開學買賣舊書 食十蚊飯 之類
唯一養成左就係唔會買貴野 儲錢買件名牌不如多啲同啲fd 落街玩

真係有咩大數目可以講睇下有冇需要
結果咁多年淨係換左部電腦

大左都覺得全包幾好
控制到自己財政

中學個時 返學零用40 出街100 親戚加埋畀1000
$2200

$23000 屋企住半山

自己慘就想人地都咁慘

六、七年前老母比緊1600一個月，包兩餐+八達通+文具+雜費
其實已經好夠
但我老豆係咁同我老母講比多啲我，最後加到2300
好感激我老豆老母比咁多錢我

我愛你地

我識個係放學去返工搵錢俾自己駛 但佢屋企唔係窮 佢都冇乜點攞過屋企人錢 用自己賺返嚟嘅錢買到iPhone Xs Max apple watch之類 真心佩服 不過最勁係佢又兼顧到學業

我覺得係而家普遍有錢先生仔
所以而家中小學生都有d錢駛

十多年前中學得$20飯錢 食碗車仔麵$18
儲到$2 一星期有$10
係個時就知咩叫窮人生仔

我試過一日五蚊添

個post咁耐都成班老野講當年

中六 12k

成陣酸味 隔離post啱啱先講完

我5萬1個月
利申小2

學校飯盒?

中學無錢就問屋企人拎，多多佢地都比。
但其實佢地搵唔多
到而家做野，先知每一蚊都要努力賺返黎 反而月入兩皮幾唔敢買依d珍奶
不過對老豆老母就好闊佬

屋企喺學校附近，lunch番屋企食

以前廿蚊一餐包野飲同埋湯，仲係出面餐廳學生餐，食到飽到想嘔 街市12蚊燒味飯學生包野飲 而加冇呢隻歌仔唱啦 講緊都係1,200 蚊，早午餐一個月。 仲要草下錢先夠錢買一杯野飲，個陣嘅珍珠奶茶都係12蚊已經覺得好高級

小學嗰時一個禮拜5蚊

利申 ug就嚟grad

中學個陣250一星期 見到依家啲中學生出街個個著潮牌

美國同學 幾年前 一個月7000美金

以前頽食都係十幾
而家頽食都三十啊

以前唔食lunch 儲一個月錢買點數卡

我當年少零用都無湯飲喎

幾年前 1個月得400

個個同學都千幾二千

十年前 3000 一個月

如果只計一個月20日返學都有2000，當你lunch 平均40一餐，一個月都係800。扣埋其他洗費每個月至少500以上用其實好撚多嫁啦

以前中一至三50一日
中四打後500一個星期
一個月零用around2500-3000
有時老母高興就俾多d

去咗澳洲讀書宜家一個月生活費屋企俾哂around $20000

10幾年前 一個禮拜150
連食飯搭車
個陣食飯30蚊都唔使
不過宜加唔得啦
食飯都要4-50
宜加最少都一個禮拜4-500掛

幾年前中學都係一千五百蚊一個月

以前中學1000蚊一個月
食餐飯都要就來30幾40

去chatime買最普通果款milktea $5.X AUD 計返港紙未就係$30幾囉
有時仲會有學生優惠

如果咁計係多咗少少，不過而家生活質素提升咗，變成學生可以洗嘅錢又多咗，呢樣都好難講，做父母嘅，俾錢又好似唔係咁好，唔俾錢又好似唔太好，其實都幾難掌握！

1500加要請示老豆老母嘅500 都夠用，除非ps4同 部pc 唔另計啦

50/day都叫窮

真心2019DSE
公屋仔
一星期500包 食早餐lunch 零用
8達通無哂錢就問屋企拎
補習屋企比

見過小學雞iphone xs 12000
加日牌眼鏡六千蚊以上

以前中學個陣一個月500，放假都唔敢出街
試過比人問點解成日都係屋企，口話懶得出街同人迫，心諗無錢又同你講咩

但問題係以前中學果時都唔會成身三線brand啦下話
就算有錢既同學都真係唔會每一樣都係牌子野
個個正常都係一個禮拜幾百-一千零用包食飯搭車
如果好似而家d學生咁
得閒又starbucks日日又珍珠奶茶咁
應該會冇錢食正餐

其實你個mindset岩
但方法可能又harsh左d 又寫proposal又盛
樓上話on9果個係咪太撚幸福自細要乜有乜

我： $1500/月
食飯搭車另計，十年前嚟講其實好夠洗

表弟妹：$1000
舅父舅母每星期都叫佢地去探外公外婆，
然後老人家每次都俾幾百咁，開始都冇事，
直到前年佢地入左U，成家係老人家面前喊，
話窮到學費都俾唔起，小朋友上莊洗費大
要老人家資助下，結果就係：

1.學費全資由老人家支付
2. 每個月問老人家攞一萬蚊零用（每人）

老人家有樓收租，但慳左大半世，
平時食唔貴著唔貴，仔女孫仔俾錢都唔收，
要偷偷地入數，結果益左班仆街

利申：我一個月入俾一萬茶錢

以前番學d人都係差唔多姐
只係d電話由iphone變Nokia sonyericsson
黑糖珍珠變做許留山
名牌袋個個年代都有學生用架啦

我同你一模一樣

想問下咩叫珍珠奶茶

我覺得係好睇個學生係食學校飯定出去食
洗唔洗坐車番學 再加多小小0用錢咁

我幾年前中學就 食飯當40蚊再加10蚊比你買下野食/野飲 20日 即係 1000
再比多小小當平時星期六日可以同d 同學出去玩下咁
咁咪當70-100蚊一日咁 8日咪再加多500-800左右
加埋1500-1800一個月
（平時想買自己野既話就要靠自己存 即係打機買game就自己）

咁多人做雞
你估香港真係周街有錢人

中三以前都係$80 一星期
第一部手機好似係Nokia 8250。
好似都係中三先有

十年前 一星期百三蚊 一百蚊去左點蚊卡 買game錢

10年前中2 lunch可以出去食
一日30$飯錢
行路番學 好近
當時想買部Nokia 6300 好似2千幾蚊
R左老母成個月先有

小學個同學成家拎綜緩
佢老豆日日比2舊爆卡
Lfo 個隻
我等閒收佢50蚊份功課
一個禮拜都賺佢千幾
可惜當時冇宜家咁多功課

屋企人唔比零用錢唔緊要
咪自己諗下辦法